我之前驚香港人輸所以吹淡過區選，唔知大家仲有冇興趣睇吓以下攻立法會分析

攻：
+有細機會可以喺制度內廢除功能組別
+議席=資源
+可能有助國際戰線，美國可能有少少機會出手
-選舉耗費大眾注意力/金錢，間接影響前線
-議席資源未必可以回饋前線
-制度內可以做到既野有限
-選舉議席不均易造成派系分裂
-難免有人認為咁係增加現有制度認受性

直接廢除：
-不確定性大
-籌碼何來？必須全力攬炒，但係有人會縮
-要做嘅野唔止係廢功能組別，仲可能要先直接奪權
+奪權終須做
+制度外人人平等，不同抗爭陣營可以合作得最好
+有更多資源直接資助前線，因為選舉冇分散大眾注意力
+所有行動由民間發動，避免代議士成為大台嘅風險

我覺得要攻可以，前提係
1. 全世界知道制度不公
2. 選舉不能耗費其他抗爭資源，應避免成為抗爭焦點

如果候選代議士有類似梁天琦嘅革命思想，有全面推翻現有制度嘅覺梧，我會比宜家更支持全力攻立法會，甚至功能組別。其實好多人點解盲反制度內抗爭，係因為代議士一次又一次令大眾失望。非不信任代議士動機，而係不信任其能力。

如果政黨中人可以進步成體制內革命家，而非繼續做敵進一步、我守一步嘅抵抗者，問題就易解決。

未來幾個月真係泛民重拾大眾信心嘅最後機會

我真係唔係熱狗

推
多線進行

補充：直接廢除係指放棄玩功能組別

第一
你係冇可能係議會內廢除功能組別
同基本法既「立法會的組成」有抵觸既情況下
人大一釋法個議案又會失敗
寫明有30個功能組別入既
冇既話就有衝突

所以唔好再諗議會內廢除功能組別 唔該
有錯請更正

其實係買
1. 泛民會真係玩盡佢
2 泛民一定會玩輸， 但係媒體影響力夠，然後美國真係出手

真係一場豪賭，希望有奇蹟
（不過寄望泛民有革命思想真係幻想嚟）

59:3 販民又贏 又成功團結香港人

得陳志全朱凱迪進咗化

咁我以現在人身份同你討論
泛民無執政意志 亦無革命思想
俗稱閪到痺

鄺仔許智勇交足哂貨啦
林卓廷把口貨但爆幾多單料
仲有飛機師

你只係兜勁大個圈叫人用政治立場夠唔夠激
而唔係有冇做過野，同埋能力
嚟決定支持邊個啫

勤力從來唔係衡量政客成功與否嘅指標
作為支持廢除現有制度嘅人（可能你覺得咁係激），我當然以是否符合上述指標去投票。

泛民激進少少大家都會讚，你上連登都見到

200萬黃絲咪又係9成冇革命意志

我唔係講勤力
我係講表現

你想點spin我非常清楚
見死撐廢功能組別太不合現實
就想轉，但又婆婆媽媽講乜鳩唔好佔用抗爭資源唔好變焦點

但係區選後冷卻係事實
唔關泛民事，唔關勇武被捕（純粹少咗正面交鋒），問題出於二百萬黃絲，佢哋以為搵到班做得野嘅人所以就可以將抗爭外判。

如果大眾可以重回六月時普遍認知制度內抗爭不足以抵抗政府，繼續自發努力，咁你可以當我杞人憂天

天琦有革命意志時好多現時本土派都未有。
代議士同民間可以互相推進，但係暫時得民間進化咗

冇人外判過
黃色經濟等一直做緊
可以停止創作

希望係咁

Push

你係超現實思想家